[Permanent_Court_of_Arbitration_-_Cour_permanente_d'arbitrage.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Permanent_Court_of_Arbitration_-_Cour_permanente_d'arbitrage.svg "fig:Permanent_Court_of_Arbitration_-_Cour_permanente_d'arbitrage.svg")
[Une_des_salles_de_réunion_de_la_Cour_permanente_d'arbitrage.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Une_des_salles_de_réunion_de_la_Cour_permanente_d'arbitrage.jpg "fig:Une_des_salles_de_réunion_de_la_Cour_permanente_d'arbitrage.jpg")内的常设仲裁法院的使用的法庭\]\]

**常设仲裁法院**\[1\]（;
），是位于[荷兰](../Page/荷兰.md "wikilink")[海牙的国际](../Page/海牙.md "wikilink")[仲裁机构](../Page/仲裁.md "wikilink")。常设仲裁法院不等同[联合国](../Page/联合国.md "wikilink")[国际法院](../Page/国际法院.md "wikilink")（，[缩写为](../Page/缩写.md "wikilink")****；，缩写为****）及其所取代的[国际联盟](../Page/国际联盟.md "wikilink")[常设国际法院](../Page/常设国际法院.md "wikilink")，三者为不同的机构。

常设仲裁法院并非真正意义上的常设法院，它只有一份由成员国提出的仲裁员名单。如果成员国将其争端诉诸仲裁，便可在名单中选定仲裁员，再由选定的仲裁员推选首席仲裁员组成仲裁庭。在国际常设法院和国际法院建立后，常设仲裁法院长期缺乏案源，其作用和影响力日益减小。\[2\]

常设仲裁法院的国际局，相当于书记官处，并向仲裁法院范围以外的仲裁法庭提供技术或行政协助。常设仲裁法院由一个名册上的法学家（每个缔约国最多四人，这些人共同组成该国的“国家团体”）组成，争端的当事方可以从中挑选仲裁庭成员。在仲裁开始前，各方必须商定各种实际事项和程序。程序不公开，费用由当事方承担。仲裁结果也可以不公开。

## 历史

常设仲裁法院座落于[荷兰的](../Page/荷兰.md "wikilink")[国际法之都](../Page/国际法.md "wikilink")[海牙](../Page/海牙.md "wikilink")。该院根据第一届[海牙和平会议的建议于](../Page/海牙和平会议.md "wikilink")1899年建立，这使其成为世界上历史最为悠久的国际争端中介机构之一。

到2012年11月止，已经有115个国家加入了该院的建院公约。该院基于国家之间或者国家与私人之间的合意，处理他们之间的争端。

常设仲裁法院位于海牙的[和平宫](../Page/和平宫.md "wikilink")，该建筑是1913年依靠[卡内基基金会的捐赠建立起来的](../Page/卡内基国际和平基金会.md "wikilink")。起初只由常设仲裁法院使用，现在由该院和[国际法院共同使用](../Page/国际法院.md "wikilink")。

与[国际法院不同](../Page/国际法院.md "wikilink")，常设仲裁法院并不是一个国家之间的法庭。争议双方可以请求該院对其进行[仲裁](../Page/仲裁.md "wikilink")、[调解或者仅仅是调查事实](../Page/调解.md "wikilink")。該院不仅接受来自国家间的申请，同时也接受国家与私人团体或者个人之间的冲突解决申请。

常设仲裁法院不为公众所熟知的原因有很多。一是在1946年到1990年期间，该院受理的案子比较少。二是庭审很少对公众公开，而且判决书也应仲裁双方的要求而保密。不过近来，常设仲裁法院又因为[埃塞俄比亚和](../Page/埃塞俄比亚.md "wikilink")[厄立特里亚之间的边界争端與](../Page/厄立特里亚.md "wikilink")[菲律賓控告中國案重新走入人们的视线](../Page/菲律賓控告中國案.md "wikilink")。

该法院成立117年共接受105起仲裁请求，包括46个国家之间的仲裁\[3\]。另外，在菲律宾控告中国案后，一些评论也指出这个法庭對於與大国相關的裁决从来没有被执行过。\[4\]

## 缔约国

[Permanent-Court-of-Arbitration-Members.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Permanent-Court-of-Arbitration-Members.svg "fig:Permanent-Court-of-Arbitration-Members.svg")

截至2016年6月，共有121个国家成为常设仲裁法院的两个建院公约中的一个或两个的缔约国。\[5\]

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><div>
<p>缔约国</p>
</div></th>
<th><div align="right">
<p>1899年公约</p>
</div></th>
<th><div align="right">
<p>1907年公约</p>
</div></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p> </p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>2011/12/27</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1907/06/15</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p> </p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1960/04/01</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1997/02/21</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1900/09/04</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1910/01/26</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div>
</div></td>
<td><div>
<p> </p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>2008/06/30</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div>
</div></td>
<td><div>
<p> </p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>2012/02/26</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1962/06/04</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1962/04/04</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1900/09/04</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1910/10/07</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p> </p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>2003/01/21</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p> </p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>2005/09/16</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1907/06/15</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1910/10/26</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1907/06/15</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1914/03/06</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1900/09/04</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>2000/06/10</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1961/08/30</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1961/08/30</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1956/01/04</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1956/01/04</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1961/08/01</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1961/08/01</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1960/08/19</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1994/07/09</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1907/06/15</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1998/01/18</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1904/11/21</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1910/01/26</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1907/06/15</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1997/03/17</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1961/03/25</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1961/03/25</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p> </p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1999/07/20</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1991/10/08</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p> </p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1907/06/15</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1912/04/22</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p> </p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1993/11/12</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p> </p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1993/01/01</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1900/09/04</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1910/01/26</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1907/06/15</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1958/09/07</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1907/07/03</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p> </p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p> </p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1968/11/04</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1907/06/20</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1910/01/26</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p> </p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1997/10/04</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p> </p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>2003/09/01</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>2003/09/28</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p> </p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1973/04/02</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p> </p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p> </p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1922/06/09</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1900/09/04</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1910/12/06</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1900/09/04</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1910/01/26</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1901/04/04</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p> </p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1907/06/15</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1911/05/14</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p> </p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1998/01/25</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1907/06/15</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1910/04/03</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1961/12/01</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1962/01/30</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1900/09/04</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1910/01/26</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1955/12/08</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1955/12/08</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1950/07/29</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p> </p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1900/09/04</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p> </p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1970/08/31</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1970/10/30</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p> </p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>2002/07/06</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p> </p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1962/06/17</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1900/09/04</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p> </p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1900/10/06</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1912/02/11</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p> </p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1992/01/27</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p> </p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>2006/06/11</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p> </p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>2000/02/21</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p> </p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>2003/09/14</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1992/06/04</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1992/06/04</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1955/07/18</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1955/07/18</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p> </p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>2001/08/12</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1968/02/14</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1968/04/14</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p> </p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1996/09/02</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p> </p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1994/09/23</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p> </p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>2005/01/09</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1901/07/12</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1912/11/04</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1991/11/17</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>2001/02/17</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div>
</div></td>
<td><p> </p></td>
<td><div align="right">
<p>2009/10/07</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p> </p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>2002/05/06</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p> </p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1968/09/07</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1970/08/03</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p> </p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1901/04/17</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1910/01/26</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p> 2006/06/03</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p> </p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p> </p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>2001/06/04</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1900/09/04</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1910/01/26</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1959/02/10</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>2010/04/13</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1907/06/15</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1910/02/14</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p> </p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1987/02/16</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1900/09/04</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1910/11/18</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1950/08/05</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p> </p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1907/06/15</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1911/11/10</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1907/06/15</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1933/06/24</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1907/06/15</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p> </p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p> </p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1922/05/26</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></div></td>
<td><p> </p></td>
<td><div align="right">
<p>2010/07/14</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1900/09/04</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1911/06/12</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p> </p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>2005/12/02</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1900/09/04</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1912/04/30</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1955/03/07</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1955/03/07</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
</div></td>
<td><div align="right">
<p>2011/04/19</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p> </p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>2002/01/20</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1977/08/01</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1977/09/30</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>2006/06/05</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>2006/06/05</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p> </p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1993/09/11</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p> </p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1993/01/01</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1996/10/01</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>2004/03/29</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p> </p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1998/12/21</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1900/09/04</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1913/05/17</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1955/02/09</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p> </p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p> </p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1966/12/02</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p> </p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1992/12/27</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p> </p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1970/12/25</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1900/09/04</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1910/01/26</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1900/12/29</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1910/07/11</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1900/09/04</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1910/05/11</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p> </p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>2004/12/17</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1907/06/12</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p> </p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p> </p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1966/04/30</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1962/04/04</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1962/04/04</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p> </p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>2008/11/06</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1900/09/04</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1910/01/26</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1900/09/04</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1970/10/12</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1907/06/17</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p> </p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1907/06/15</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p> </p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>2011/12/29</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>2012/02/27</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p> </p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1999/12/31</p>
</div></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div>
</div></td>
<td><div align="right">
<p>1984/09/19</p>
</div></td>
<td><div align="right">
<p> </p>
</div></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 常设仲裁法院与[中国](../Page/中国.md "wikilink")

[中国是两海牙公约的原始缔约国](../Page/中国.md "wikilink")。1899年和1907年召开的两次海牙和平会议，均有中国[清政府的代表与会](../Page/清政府.md "wikilink")，并先后签署、批准了两公约。清政府向常设仲裁法院指派了仲裁员。

1911年，[中华民国临时政府成立](../Page/中华民国临时政府.md "wikilink")，接受了海牙公约，成为缔约国，并继续指派仲裁员。

1949年，[中华人民共和国中央人民政府成立](../Page/中华人民共和国中央人民政府.md "wikilink")，由于[中华民国政府仍保有海牙公约缔约国地位](../Page/中华民国政府.md "wikilink")，并继续向法院指派仲裁员，[中华人民共和国未与常设仲裁法院发生关系](../Page/中华人民共和国.md "wikilink")。

1971年10月25日[联合国大会第2758号决议决定](../Page/联合国大会第2758号决议.md "wikilink")“[立即把蒋介石的代表从它在联合国组织及其所属一切机构中所非法占据的席位上驱逐出去](../Page/排我纳匪案.md "wikilink")”。1972年4月6日常设仲裁法院行政理事会第121次会议决定：授权海牙公约保存国荷兰政府同缔约各国进行磋商，并征求中华人民共和国的态度，在磋商取得结果以前，在年度报告中删去“[中华民国](../Page/中华民国.md "wikilink")”字样和它指派的仲裁员名单。

[中国政府于](../Page/中国政府.md "wikilink")1993年7月15日由国务院副总理兼外长[钱其琛致函常设仲裁法院秘书长](../Page/钱其琛.md "wikilink")，通知中国政府恢复在常设仲裁法院活动。同年10月24日，钱副总理兼外长又致函荷兰外交大臣，通知中国政府承认两海牙公约。中国恢复活动后的首任四位仲裁员应邀出席了1993年9月在海牙召开的常设仲裁法院首次全体仲裁员大会。

## 参考文献

## 外部链接

  - [常设仲裁法院官方网站](https://pca-cpa.org/)

## 参见

  - [仲裁](../Page/仲裁.md "wikilink")
  - [海牙](../Page/海牙.md "wikilink")[和平宫](../Page/和平宫.md "wikilink")
      - [国际联盟](../Page/国际联盟.md "wikilink")[常设国际法院](../Page/常设国际法院.md "wikilink")[联合国](../Page/联合国.md "wikilink")[国际法院](../Page/国际法院.md "wikilink")
  - 《[联合国海洋法公约](../Page/联合国海洋法公约.md "wikilink")》
      - [菲律賓訴中國案](../Page/菲律賓訴中國案.md "wikilink")（常设仲裁法院为该案临时仲裁庭提供秘书服务）

{{-}}

[Category:国际仲裁机构](../Category/国际仲裁机构.md "wikilink")
[常设仲裁法院](../Category/常设仲裁法院.md "wikilink")
[Category:海牙组织](../Category/海牙组织.md "wikilink")
[Category:1899年建立](../Category/1899年建立.md "wikilink")

1.  “常设仲裁法院”是該機構的官方中文名稱，見該機構的中文網頁
2.  [常设仲裁法院(PCA)](http://nl.china-embassy.org/chn/gjf/t238056.htm)
3.  [PCA - Search Results](https://pcacases.com/web/search/)
4.  [Of Course China, Like All Great Powers, Will Ignore an
    International Legal
    Verdict](http://thediplomat.com/2016/07/of-course-china-like-all-great-powers-will-ignore-an-international-legal-verdict/)
5.  [Member States](http://www.pca-cpa.org/showpage.asp?pag_id=1038)